[不能說的秘密]劉兆佳指現時說與台灣哪個單位接洽移交涉很多麻煩問題

政府就修訂《逃犯條例》提出新建議，包括申請移交逃犯一方，要由中央機構提出。就處理台灣殺人案問題，應由哪一中央機構提出，特首及保安局局長至今未有明確答覆。全國港澳研究會副會長劉兆佳認為，如果現時要求特區政府講明與台灣哪個單位接洽，涉及很多麻煩政治問題。

他解釋，如果特區政府表明把台灣視為中國一部分，雙方很難談下去。但如果把台灣視作司法管轄區，亦難以寫入移交協議。劉兆佳認為，台灣藉修例事件，說明一國兩制高度自治在香港受到傷害，台灣方面亦覺得，香港在修例過程中矮化台灣地位，把台灣視作中國一部分。

至於是否意味即使修例獲通過，也不能處理台灣殺人案。劉兆佳說，今次修例是填補法律漏洞，應對國家安全威脅，並不止限於處理台灣殺人案。他說，修例通過後，繼續與台灣商討處理殺人案，屆時「將波交到台灣一方」，如果台灣拒絕移交，對方亦要交代，為何有人在當地犯法，而香港一方願意移交亦不接受。

劉兆佳說，社會上再有大型遊行示威，肯定對政府構成壓力，但事件已發展至涉及國家主權、特區政府管治能力，以至日後廿三條立法工作，就算有多大的群眾運動，中央、特區政府或建制派也不會退讓。

交代？
又唔見你班垃圾出黎交代點解人地提出3次請求都冇答覆？

如果特區政府表明把台灣視為中國一部分，雙方很難談下去

←台灣無可能會接受依一點。 依個係政治問題 不是法律問題。

點講都講唔通